<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Catatanku</title><link>https://arifnd.github.io/</link><description>Catatan Seorang Ayah</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://arifnd.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Panduan Langkah Demi Langkah: Instalasi Go di Raspberry Pi Zero W</title><link>https://arifnd.github.io/instalasi-go-di-raspberry-pi-zero-w/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/instalasi-go-di-raspberry-pi-zero-w/</guid><description>Raspberry Pi Zero W adalah komputer mini populer dan serbaguna yang menjalankan sistem operasi Linux. Go (Golang) adalah bahasa pemrograman yang efisien dan dapat digunakan untuk pengembangan perangkat lunak. Artikel ini akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara menginstal Go pada Raspberry Pi Zero W.
Catatan Versi Go terbaru saat panduan ini ditulis adalah 1.21.4. Pastikan Anda menyesuaikan versi sesuai dengan versi yang tersedia. Langkah 1: Periksa Arsitektur Raspberry Pi Anda Sebelum mengunduh versi Go yang sesuai, Anda perlu memeriksa arsitektur Raspberry Pi Anda.</description></item><item><title>Ping ke Seluruh IP dalam Satu Subnet di Linux Tanpa Aplikasi</title><link>https://arifnd.github.io/ping-seluruh-ip-dalam-satu-subnet-di-linux-tanpa-aplikasi/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/ping-seluruh-ip-dalam-satu-subnet-di-linux-tanpa-aplikasi/</guid><description>Dalam dunia jaringan, pemantauan koneksi dan ketersediaan perangkat dalam suatu subnet sangat dibutuhkan. Salah satu cara untuk melakukan ini adalah dengan melakukan ping ke seluruh alamat IP dalam subnet tersebut. Dalam artikel ini, kita akan menjelaskan cara melakukan ping ke seluruh IP dalam satu subnet di Linux tanpa menggunakan aplikasi tambahan. Ini adalah panduan praktis untuk memeriksa ketersediaan perangkat dalam jaringan Anda.
Langkah 1: Buka Terminal Langkah pertama adalah membuka terminal Linux Anda.</description></item><item><title>Menjalankan MicroPython di Debian</title><link>https://arifnd.github.io/menjalankan-micropython-di-debian-linux/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 08:35:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/menjalankan-micropython-di-debian-linux/</guid><description>MicroPython adalah implementasi Python yang ringan dan efisien, awalnya dirancang khusus untuk mikrokontroler dan perangkat embedded. Namun, Anda juga dapat menjalankan MicroPython di sistem Linux berbasis Debian. Dalam artikel ini, kita akan mencoba menjalankan MicroPython di Debian.
Langkah-langkah Berikut adalah langkah-langkah untuk menjalankan MicroPython di Debian:
Mendapatkan Kode Sumber Pertama, Anda perlu mengunduh kode sumber MicroPython dari repositori resmi:
1 2 git clone https://github.com/micropython/micropython cd micropython Untuk mencoba versi tertentu anda bisa menjalankan perintah:</description></item><item><title>Memaksimalkan Pengelolaan Lingkungan Python dengan Virtualenv</title><link>https://arifnd.github.io/memaksimalkan-pengelolaan-lingkungan-python-dengan-virtualenv/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 08:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/memaksimalkan-pengelolaan-lingkungan-python-dengan-virtualenv/</guid><description>Python adalah bahasa pemrograman populer dengan ribuan paket dan library yang dapat memudahkan pengembangan perangkat lunak. Namun, ketika bekerja pada beberapa proyek Python yang berbeda, Anda mungkin menghadapi masalah terkait dependensi, konflik versi, atau kekacauan lingkungan Python. Solusi untuk masalah ini adalah menggunakan virtualenv, alat yang memungkinkan Anda membuat lingkungan Python terisolasi untuk setiap proyek, sehingga dapat mengelola dependensi secara lebih efisien.
Mengenal Virtualenv virtualenv adalah sebuah alat yang memungkinkan Anda membuat lingkungan Python terisolasi di dalam sebuah direktori proyek.</description></item><item><title>Cara Berpindah Antar Versi PHP di Ubuntu atau Debian</title><link>https://arifnd.github.io/cara-berpindah-antar-versi-php-di-debian-atau-ubuntu/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/cara-berpindah-antar-versi-php-di-debian-atau-ubuntu/</guid><description>Repo ondrej/php adalah repositori pihak ketiga yang sangat populer di kalangan pengguna Ubuntu dan Debian. Repo ini memungkinkan Anda untuk menginstal beberapa versi PHP sekaligus. Keuntungan utama dari penggunaan repo ini adalah fleksibilitas dalam mengelola versi PHP yang berbeda tanpa konflik atau masalah yang rumit. Dalam artikel ini akan dibahas cara berpindah antar versi PHP di Ubuntu atau Debian.
Kenapa Berpindah Versi? Ada beberapa situasi di mana Anda perlu beralih antar versi PHP di server Anda, seperti:</description></item><item><title>Mengarahkan apt-get Menggunakan IPv4 atau IPv6 pada Ubuntu atau Debian</title><link>https://arifnd.github.io/mengarahkan-apt-get-menggunakan-ipv4-atau-ipv6-di-debian-atau-ubuntu/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 11:45:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/mengarahkan-apt-get-menggunakan-ipv4-atau-ipv6-di-debian-atau-ubuntu/</guid><description>Pada komputer yang mengaktifkan IPv6, beberapa program dan perintah akan lebih memilih salah satu jenis koneksi, yaitu IPv4 atau IPv6. Dalam panduan ini, kita akan belajar bagaimana mengarahkan perintah apt-get agar hanya menggunakan IPv4 atau IPv6 pada Ubuntu dan Debian.
Opsi Cepat dengan Baris Perintah Jika ingin mengarahkan apt-get ke IPv4 atau IPv6 tanpa melakukan perubahan pengaturan, pada perintah apt-get dapat ditambahkan opsi Acquire::ForceIPv4 atau Acquire::ForceIPv6. Opsi ini tersedia setelah versi 0.</description></item><item><title>Panduan Praktis: Berinteraksi dengan MicroPython melalui mpremote</title><link>https://arifnd.github.io/berinteraksi-dengan-micropython-melalui-mpremote/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/berinteraksi-dengan-micropython-melalui-mpremote/</guid><description>MicroPython adalah implementasi Python yang dirancang khusus untuk mikrokontroler dan perangkat embedded. MicroPython Remote Control, atau yang disebut sebagai mpremote, adalah aplikasi yang sangat berguna untuk berinteraksi, mengelola filesystem, dan mengotomatisasi perangkat MicroPython melalui koneksi serial. Dalam artikel ini, kita akan membahas cara berinteraksi dengan perangkat yang menjalankan MicroPython menggunakan mpremote, dengan fokus pada berbagai fungsi dan fitur yang ditawarkannya.
Persiapan yang Dibutuhkan Sebelum Anda mulai, pastikan Anda telah menyiapkan hal-hal berikut:</description></item><item><title>Panduan Instalasi MicroPython pada ESP32 Devkit V1</title><link>https://arifnd.github.io/install-micropython-esp32-devkit-v1/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 19:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/install-micropython-esp32-devkit-v1/</guid><description>MicroPython adalah implementasi Python yang dirancang khusus untuk mikrokontroler dan perangkat embedded. Menginstal MicroPython pada device adalah langkah pertama untuk memulai pengembangan proyek mikrokontroler dengan Python. Dalam panduan ini, kita akan membahas langkah-langkah instalasi MicroPython pada ESP32 Devkit V1.
Persiapan yang Dibutuhkan Sebelum Anda memulai, pastikan telah menyiapkan perangkat keras dan perangkat lunak berikut:
ESP32 Devkit V1: Pastikan Anda memiliki board ESP32 Devkit V1 yang akan digunakan untuk menginstal MicroPython. Atau Anda dapat membelinya di sini</description></item><item><title>Panduan Menghubungkan Object Storage IDCloudHost ke Laravel</title><link>https://arifnd.github.io/object-storage-idcloudhost-laravel/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/object-storage-idcloudhost-laravel/</guid><description>Object Storage IDCloudHost adalah layanan penyimpanan awan yang memungkinkan Anda menyimpan dan mengelola data di cloud IDCloudHost. Dalam artikel ini, kita akan membahas mengapa Anda perlu menggunakan Object Storage IDCloudHost bersama dengan Laravel dan memberikan panduan langkah-demi-langkah untuk menghubungkannya.
Mengapa Menggunakan Object Storage IDCloudHost dengan Laravel 1. Skalabilitas Object Storage IDCloudHost memungkinkan Anda untuk menyimpan sejumlah besar data tanpa batasan penyimpanan di server lokal. Ini sangat berguna saat aplikasi Anda membutuhkan lebih banyak ruang penyimpanan.</description></item><item><title>Panduan Mengatur Baudrate pada Library ESC/POS PHP</title><link>https://arifnd.github.io/baudrate-escpos-php/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/baudrate-escpos-php/</guid><description>Pada beberapa kasus, Anda mungkin perlu mengatur baudrate ketika menggunakan library ESC/POS PHP untuk berkomunikasi dengan printer termal. Baudrate adalah parameter penting yang menentukan kecepatan komunikasi antara perangkat pengirim dan penerima. Dalam artikel ini, kita akan membahas cara mengatur baudrate pada library ESC/POS PHP berdasarkan solusi yang ditunjukkan dalam issue #365 di GitHub.
Apa itu Baudrate? Baudrate adalah ukuran yang mengindikasikan seberapa cepat data dikirim melalui saluran komunikasi. Baudrate diukur dalam baud, yang mewakili jumlah simbol yang dikirimkan per detik.</description></item></channel></rss>