<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>ESP32 Devkit V1 - Label - Catatanku</title><link>https://arifnd.github.io/tags/esp32-devkit-v1/</link><description>ESP32 Devkit V1 - Label - Catatanku</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2023 10:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://arifnd.github.io/tags/esp32-devkit-v1/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Panduan Praktis: Berinteraksi dengan MicroPython melalui mpremote</title><link>https://arifnd.github.io/berinteraksi-dengan-micropython-melalui-mpremote/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 10:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/berinteraksi-dengan-micropython-melalui-mpremote/</guid><description>MicroPython adalah implementasi Python yang dirancang khusus untuk mikrokontroler dan perangkat embedded. MicroPython Remote Control, atau yang disebut sebagai mpremote, adalah aplikasi yang sangat berguna untuk berinteraksi, mengelola filesystem, dan mengotomatisasi perangkat MicroPython melalui koneksi serial. Dalam artikel ini, kita akan membahas cara berinteraksi dengan perangkat yang menjalankan MicroPython menggunakan mpremote, dengan fokus pada berbagai fungsi dan fitur yang ditawarkannya.
Persiapan yang Dibutuhkan Sebelum Anda mulai, pastikan Anda telah menyiapkan hal-hal berikut:</description></item><item><title>Panduan Instalasi MicroPython pada ESP32 Devkit V1</title><link>https://arifnd.github.io/install-micropython-esp32-devkit-v1/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 19:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/install-micropython-esp32-devkit-v1/</guid><description>MicroPython adalah implementasi Python yang dirancang khusus untuk mikrokontroler dan perangkat embedded. Menginstal MicroPython pada device adalah langkah pertama untuk memulai pengembangan proyek mikrokontroler dengan Python. Dalam panduan ini, kita akan membahas langkah-langkah instalasi MicroPython pada ESP32 Devkit V1.
Persiapan yang Dibutuhkan Sebelum Anda memulai, pastikan telah menyiapkan perangkat keras dan perangkat lunak berikut:
ESP32 Devkit V1: Pastikan Anda memiliki board ESP32 Devkit V1 yang akan digunakan untuk menginstal MicroPython. Atau Anda dapat membelinya di sini</description></item></channel></rss>