<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Debian - Label - Catatanku</title><link>https://arifnd.github.io/tags/debian/</link><description>Debian - Label - Catatanku</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2023 08:35:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://arifnd.github.io/tags/debian/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Menjalankan MicroPython di Debian</title><link>https://arifnd.github.io/menjalankan-micropython-di-debian-linux/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 08:35:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/menjalankan-micropython-di-debian-linux/</guid><description>MicroPython adalah implementasi Python yang ringan dan efisien, awalnya dirancang khusus untuk mikrokontroler dan perangkat embedded. Namun, Anda juga dapat menjalankan MicroPython di sistem Linux berbasis Debian. Dalam artikel ini, kita akan mencoba menjalankan MicroPython di Debian.
Langkah-langkah Berikut adalah langkah-langkah untuk menjalankan MicroPython di Debian:
Mendapatkan Kode Sumber Pertama, Anda perlu mengunduh kode sumber MicroPython dari repositori resmi:
1 2 git clone https://github.com/micropython/micropython cd micropython Untuk mencoba versi tertentu anda bisa menjalankan perintah:</description></item><item><title>Cara Berpindah Antar Versi PHP di Ubuntu atau Debian</title><link>https://arifnd.github.io/cara-berpindah-antar-versi-php-di-debian-atau-ubuntu/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/cara-berpindah-antar-versi-php-di-debian-atau-ubuntu/</guid><description>Repo ondrej/php adalah repositori pihak ketiga yang sangat populer di kalangan pengguna Ubuntu dan Debian. Repo ini memungkinkan Anda untuk menginstal beberapa versi PHP sekaligus. Keuntungan utama dari penggunaan repo ini adalah fleksibilitas dalam mengelola versi PHP yang berbeda tanpa konflik atau masalah yang rumit. Dalam artikel ini akan dibahas cara berpindah antar versi PHP di Ubuntu atau Debian.
Kenapa Berpindah Versi? Ada beberapa situasi di mana Anda perlu beralih antar versi PHP di server Anda, seperti:</description></item><item><title>Mengarahkan apt-get Menggunakan IPv4 atau IPv6 pada Ubuntu atau Debian</title><link>https://arifnd.github.io/mengarahkan-apt-get-menggunakan-ipv4-atau-ipv6-di-debian-atau-ubuntu/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 11:45:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/mengarahkan-apt-get-menggunakan-ipv4-atau-ipv6-di-debian-atau-ubuntu/</guid><description>Pada komputer yang mengaktifkan IPv6, beberapa program dan perintah akan lebih memilih salah satu jenis koneksi, yaitu IPv4 atau IPv6. Dalam panduan ini, kita akan belajar bagaimana mengarahkan perintah apt-get agar hanya menggunakan IPv4 atau IPv6 pada Ubuntu dan Debian.
Opsi Cepat dengan Baris Perintah Jika ingin mengarahkan apt-get ke IPv4 atau IPv6 tanpa melakukan perubahan pengaturan, pada perintah apt-get dapat ditambahkan opsi Acquire::ForceIPv4 atau Acquire::ForceIPv6. Opsi ini tersedia setelah versi 0.</description></item><item><title>Menyesuaikan ukuran swap file di Raspberry Pi Zero W</title><link>https://arifnd.github.io/menyesuaikan-ukuran-swap-pi-zero/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:30:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/menyesuaikan-ukuran-swap-pi-zero/</guid><description><![CDATA[<p>Berawal dari kendala ketika memasang paket PHP melalui composer.</p>
<div class="highlight"><div class="chroma">
<table class="lntable"><tr><td class="lntd">
<pre tabindex="0" class="chroma"><code><span class="lnt">1
</span></code></pre></td>
<td class="lntd">
<pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-fallback" data-lang="fallback"><span class="line"><span class="cl">PHP Fatal error: Uncaught exception &#39;ErrorException&#39; with message &#39;proc_open(): fork failed - Cannot allocate memory&#39; in phar
</span></span></code></pre></td></tr></table>
</div>
</div>]]></description></item></channel></rss>