<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Linux - Label - Catatanku</title><link>https://arifnd.github.io/tags/linux/</link><description>Linux - Label - Catatanku</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://arifnd.github.io/tags/linux/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Panduan Langkah Demi Langkah: Instalasi Go di Raspberry Pi Zero W</title><link>https://arifnd.github.io/instalasi-go-di-raspberry-pi-zero-w/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/instalasi-go-di-raspberry-pi-zero-w/</guid><description>Raspberry Pi Zero W adalah komputer mini populer dan serbaguna yang menjalankan sistem operasi Linux. Go (Golang) adalah bahasa pemrograman yang efisien dan dapat digunakan untuk pengembangan perangkat lunak. Artikel ini akan memberikan panduan langkah demi langkah tentang cara menginstal Go pada Raspberry Pi Zero W.
Catatan Versi Go terbaru saat panduan ini ditulis adalah 1.21.4. Pastikan Anda menyesuaikan versi sesuai dengan versi yang tersedia. Langkah 1: Periksa Arsitektur Raspberry Pi Anda Sebelum mengunduh versi Go yang sesuai, Anda perlu memeriksa arsitektur Raspberry Pi Anda.</description></item><item><title>Ping ke Seluruh IP dalam Satu Subnet di Linux Tanpa Aplikasi</title><link>https://arifnd.github.io/ping-seluruh-ip-dalam-satu-subnet-di-linux-tanpa-aplikasi/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/ping-seluruh-ip-dalam-satu-subnet-di-linux-tanpa-aplikasi/</guid><description>Dalam dunia jaringan, pemantauan koneksi dan ketersediaan perangkat dalam suatu subnet sangat dibutuhkan. Salah satu cara untuk melakukan ini adalah dengan melakukan ping ke seluruh alamat IP dalam subnet tersebut. Dalam artikel ini, kita akan menjelaskan cara melakukan ping ke seluruh IP dalam satu subnet di Linux tanpa menggunakan aplikasi tambahan. Ini adalah panduan praktis untuk memeriksa ketersediaan perangkat dalam jaringan Anda.
Langkah 1: Buka Terminal Langkah pertama adalah membuka terminal Linux Anda.</description></item><item><title>Menyesuaikan ukuran swap file di Raspberry Pi Zero W</title><link>https://arifnd.github.io/menyesuaikan-ukuran-swap-pi-zero/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:30:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/menyesuaikan-ukuran-swap-pi-zero/</guid><description><![CDATA[<p>Berawal dari kendala ketika memasang paket PHP melalui composer.</p>
<div class="highlight"><div class="chroma">
<table class="lntable"><tr><td class="lntd">
<pre tabindex="0" class="chroma"><code><span class="lnt">1
</span></code></pre></td>
<td class="lntd">
<pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-fallback" data-lang="fallback"><span class="line"><span class="cl">PHP Fatal error: Uncaught exception &#39;ErrorException&#39; with message &#39;proc_open(): fork failed - Cannot allocate memory&#39; in phar
</span></span></code></pre></td></tr></table>
</div>
</div>]]></description></item></channel></rss>