<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>MicroPython - Label - Catatanku</title><link>https://arifnd.github.io/tags/micropython/</link><description>MicroPython - Label - Catatanku</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id</language><lastBuildDate>Sun, 29 Oct 2023 19:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://arifnd.github.io/tags/micropython/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Panduan Instalasi MicroPython pada ESP32 Devkit V1</title><link>https://arifnd.github.io/install-micropython-esp32-devkit-v1/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 19:00:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/install-micropython-esp32-devkit-v1/</guid><description>MicroPython adalah implementasi Python yang dirancang khusus untuk mikrokontroler dan perangkat embedded. Menginstal MicroPython pada device adalah langkah pertama untuk memulai pengembangan proyek mikrokontroler dengan Python. Dalam panduan ini, kita akan membahas langkah-langkah instalasi MicroPython pada ESP32 Devkit V1.
Persiapan yang Dibutuhkan Sebelum Anda memulai, pastikan telah menyiapkan perangkat keras dan perangkat lunak berikut:
ESP32 Devkit V1: Pastikan Anda memiliki board ESP32 Devkit V1 yang akan digunakan untuk menginstal MicroPython. Atau Anda dapat membelinya di sini</description></item><item><title>Mengatasi Kesalahan "could not enter raw repl" di mpremote</title><link>https://arifnd.github.io/mengatasi-kesalahan-could-not-enter-raw-repl/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 14:59:00 +0700</pubDate><author>Ari Effendi</author><guid>https://arifnd.github.io/mengatasi-kesalahan-could-not-enter-raw-repl/</guid><description>Pengantar MicroPython Remote Control, atau yang disebut sebagai mpremote, adalah aplikasi yang sangat berguna untuk berinteraksi, mengelola filesystem, dan mengotomatisasi perangkat MicroPython melalui koneksi serial1. Dibangun menggunakan bahasa pemrograman Python, mpremote dapat digunakan pada berbagai sistem operasi. Meskipun ini adalah alat yang sangat bermanfaat, beberapa pengguna mengalami masalah saat mencoba mengakses perangkat MicroPython mereka dengan pesan kesalahan could not enter raw repl.
Mengapa Masalah Terjadi Pesan kesalahan could not enter raw repl muncul ketika mpremote mencoba memasuki mode REPL pada perangkat MicroPython, tetapi gagal karena masalah kecepatan koneksi atau waktu yang tidak mencukupi.</description></item></channel></rss>